從小巴看人生。

呢個繁華鬧世既小城裹，每個人都追求自己

所渴望既事物而拼命、努力，有人希望搵到自己

既靈魂伴侶、有人希望係事業方面有一個新突破、

或有人只希望安安份份咁過埋下半生，佢地都有

自己所追求既野，我亦都唔例外，我求一個容得下

我既一個巴士座位。

唔知幾時開始，我中意自己一個坐巴士，望住窗外

既事物同景象，呢個時候大腦往往都會浮現左好多

想法。經過籃球場既時候，見到佢地搏命去進攻、

搶板，佢地都為自己自己既夢想而努力，呢個時候

我諗番起一個快已遺忘既夢想，就係希望自己既音

樂可以改變呢個世界，曾經我為過呢個夢想而好努

力去練琴、作曲，但到最尾呢個世界無被我改變，

而我卻被呢個世界改變左。理想太豐滿，現實卻

太殘酷，我相信好多人都同我一樣被呢個現實社會

熄滅左心入面一直燃燒著既火，'玩音樂搵到食咩?'

'抵時實後悔啊你'，呢d說話我每日都重覆咁聽著，

本來以為自己可以撐到落尼，但其實邊有咁易，

最後都係放棄左，依加唯一可以係黑暗當中安慰自

己既只得佛，就係一切皆空，只有脫離七情六慾先

可以令自己得到解放，唔想自己再被呢個社會困住

亦唔想成為呢個利慾社會既一件產物，人有追求係

無錯，呢個亦都成為左無人爭論既一個事實，但係

咁樣好攰啊，人有追求就會被困，被學業所困、被

愛情所困、被事業所困，所以我只求一個巴士座位

比我思考下人生，總比吸食人間煙火好得多。

小弟第一次po文，好多規矩都仲未識，只係岩岩

搭小巴既時候有感而發，所以懇請各位多多體諒